
@Book{Buhovec2010,
    Author        = {Буховец, А. Г. and Москалев, П. В. and Богатова, В. П. and Бирючинская, Т. Я.},
    Date          = {2010},
    Editor        = {Буховец, А. Г.},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Воронеж},
    PageTotal     = {124},
    Publisher     = {ВГАУ},
    Title         = {Статистический анализ данных в системе R. Учебное пособие},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Buhovec2010.pdf}}
}

@Manual{Venables2014,
    Author        = {Венэбльз, У. Н. and Смит, Д. М. and others},
    Date          = {2014},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    OrigLanguage  = {english},
    PageTotal     = {109},
    Series        = {Серия технической документации},
    Subtitle      = {Заметки по R: среда программирования для анализа данных и графики},
    Title         = {Введение в R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Venables2014.pdf}},
    Version       = {3.1.0}
}

@Book{Volkova2008,
    Author        = {Волкова, П. А. and Шипунов, А. Б.},
    Date          = {2008},
    Editor        = {Багринцева, Ю. А. and Каплан, Б. М. and Сиднева, Е. Н.},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    PageTotal     = {60},
    Publisher     = {Экспресс},
    Title         = {Статистическая обработка данных в учебно-исследовательских работах},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Volkova2008.pdf}}
}

@Book{Drujkov2013,
    Author        = {Дружков, П. Н. and Золотых, Н. Ю. and Половинкин, А. Н.},
    Date          = {2013},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    PageTotal     = {18},
    Title         = {Введение в R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Drujkov2013.pdf}}
}

@Booklet{Dyakonov2013,
    Author        = {Дьяконов, А. Г.},
    Date          = {2013},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    PageTotal     = {91},
    Title         = {Справочник по базовым командам систеиы R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Dyakonov2013.pdf}}
}

@Book{Zaryadov2010-2,
    Author        = {Зарядов, И. С.},
    Date          = {2010},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    PageTotal     = {141},
    Publisher     = {Изд-во РУДНБ},
    Subtitle      = {теория вероятностей и математическая статистика},
    Title         = {Статистический пакет R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Zaryadov2010-2.pdf}}
}

@Book{Zaryadov2010-1,
    Author        = {Зарядов, И. С.},
    Date          = {2010},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    PageTotal     = {207},
    Publisher     = {Изд-во РУДНБ},
    Subtitle      = {типы переменных, структуры данных, чтение и запись информации, графика},
    Title         = {Введение в статистический пакет R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Zaryadov2010-1.pdf}}
}

@Book{Zorin2010,
    Author        = {Зорин, А. В. and Федоткин, М. А.},
    Date          = {2010},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Нижний Новгород},
    PageTotal     = {50},
    Publisher     = {Нижегородский гос. ун-т им. Н. И. Лобачевского},
    Title         = {Введение в прикладной статистический анализ в пакете R. Учебно-методическое пособие},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Zorin2010.pdf}}
}

@Book{Kabacoff2014ru,
    Author        = {Кабаков, Р. И.},
    Date          = {2014},
    ISBN          = {978-5-94074-912-7},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    OrigDate      = {2011},
    OrigLanguage  = {english},
    OrigPublisher = {Manning Publications Company},
    OrigTitle     = {R in Action: Data Analysis and Graphics with R},
    PageTotal     = {580},
    Publisher     = {ДМК Пресс},
    Subtitle      = {Анализ и визуализация данных в программе R},
    Title         = {R в действии},
    Translator    = {Волкова, П. А.},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Kabacoff2014ru.pdf}}
}

@Booklet{Korabeinikov2010,
    Author        = {Коробейников, А. И. and Малов, С. В. and Матвеева, И. В.},
    Date          = {2010},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    PageTotal     = {12},
    Subtitle      = {Методические указания к спецкурсу <<Вычислительные методы и пакеты в статистическом исследовании>>},
    Title         = {Анализ данных с R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Korabeinikov2010.pdf}}
}

@Booklet{Korabeinikov2011,
    Author        = {Коробейников, А. И. and Малов, С. В. and Матвеева, И. В.},
    Date          = {2011},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Санкт-Петербург},
    PageTotal     = {40},
    Publisher     = {СПбГЭТУ <<ЛЭТИ>>},
    Subtitle      = {методические указания к практическим занятиям по дисциплине <<Вычислительная математика>>},
    Title         = {Основные алгоритмы численного анализа. Использование пакета R (S-PLUS) для анализа статистических данных},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Korabeinikov2011.pdf}}
}

@Booklet{Mastitsky2014,
    Author        = {Мастицкий, С. Э. and Шитиков, В. К.},
    Date          = {2014},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    PageTotal     = {401},
    Title         = {Статистический анализ и визуализация данных с помощью R},
    URL           = {http://r-analytics.blogspot.ru},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Mastitsky2014.pdf}; ZIP: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Mastitsky2014.zip}}
}

@Manual{RCoreTeam2014,
    Author        = {{Рабочая группа разработки}, R},
    Date          = {2014},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    OrigLanguage  = {english},
    PageTotal     = {64},
    Series        = {Серия технической документации},
    Title         = {Определение языка R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/RCoreTeam2014.pdf}},
    Version       = {3.1.0}
}

@Book{Saveliev2012,
    Author        = {Савельев, А. А. and Мухарамова, С. С. and Пилюгин, А. Г. and Чижикова, Н. А.},
    Date          = {2012},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Казань},
    PageTotal     = {120},
    Publisher     = {Казанский университет},
    Subtitle      = {Учебное пособие},
    Title         = {Геостатистический анализ данных в экологии и природопользовании (с применением пакета R)},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Saveliev2012.pdf}}
}

@Book{Saveliev2014,
    Author        = {Савельев, А. А. and Мухарамова, С. С. and Чижикова, Н. А. and Пилюгин, А. Г.},
    Date          = {2014},
    ISBN          = {978-5-00019-311-2},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Казань},
    PageTotal     = {146},
    Publisher     = {Казанский университет},
    Subtitle      = {Учебное пособие},
    Title         = {Теория пространственных точечных процессов в задачах экологии и природопользования (с применением пакета R)},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Saveliev2014.pdf}; ZIP: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Saveliev2014.zip}}
}

@Book{Saveliev2007-2,
    Author        = {Савельев, А. А. and Мухарамова, С. С. and Пилюгин, А. Г.},
    Date          = {2007},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Казань},
    PageTotal     = {28},
    Publisher     = {Казанский университет},
    Title         = {Использование языка R для статистической обработки данных. Учебно-методическое пособие},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Saveliev2007-2.pdf}}
}

@Book{Saveliev2007-1,
    Author        = {Савельев, А. А. and Мухарамова, С. С. and Пилюгин, А. Г. and Алексеева, Е. А.},
    Date          = {2007},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Казань},
    PageTotal     = {29},
    Publisher     = {Казанский университет},
    Title         = {Основные понятия языка R. Учебно-методическое пособие},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Saveliev2007-1.pdf}}
}

@Booklet{Hornik2007,
    Author        = {Хорник, К.},
    Date          = {2007},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    OrigLanguage  = {english},
    PageTotal     = {7},
    Subtitle      = {R ЧаВо},
    Title         = {Часто задаваемые вопросы по R},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Hornik2007.pdf}},
    Version       = {2.6.2007-12-02}
}

@Book{Shipunov2014,
    Author        = {Шипунов, А. Б. and Балдин, Е. М. and Волкова, П. А. and Коробейников, А. И. and Назарова, С. А. and Петров, С. В. and Суфиянов, В. Г.},
    Date          = {2014},
    ISBN          = {978-5-97060-094-8},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    PageTotal     = {298},
    Publisher     = {ДМК Пресс},
    Title         = {Наглядная статистика. Используем R!},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Shipunov2014.pdf}}
}

@Book{Shitikov2013,
    Author        = {Шитиков, В. К. and Розенберг, Г. С.},
    Date          = {2013},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Тольятти},
    PageTotal     = {314},
    Publisher     = {Кассандра},
    Subtitle      = {статистический анализ в биологии и экологии с использованием R},
    Title         = {Рандомизация и бутстреп},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Shitikov2013.pdf}; ZIP: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Shitikov2013.zip}},
    Version       = {15.11.2013}
}

@Book{Shashkin2014,
    Author        = {Шишкин, В. А.},
    Date          = {2014},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Пермь},
    PageTotal     = {273},
    Publisher     = {ПГНИУ},
    Title         = {Программное обеспечение эконометрических расчетов},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Shashkin2014.pdf}}
}

@Book{Yau2013,
    Author        = {Яу, Н.},
    Date          = {2013},
    ISBN          = {978-5-91657-737-2},
    langid        = {russian},
    Language      = {russian},
    Location      = {Москва},
    OrigDate      = {2012},
    OrigLanguage  = {english},
    OrigPublisher = {Wiley},
    OrigTitle     = {Visualize This: The FlowingData Guide to Design, Visualization, and Statistics},
    PageTotal     = {352},
    Publisher     = {Манн, Иванов и Фербер},
    Subtitle      = {Как представить сложную информацию простыми образами},
    Title         = {Искусство визуализации в бизнесе},
    Translator    = {Кирова, А.},
    Note          = {PDF: \url{http://git.psylab.info/r-library/downloads/Yau2013.pdf}}
}
